

\begin{exoplusloin}
	\begin{enumerate}
		
		\item Soit $g$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par \mbox{$g(x) = x^2-4x+5$.}
		\begin{enumerate}
			\item Établir que pour tout réel $h\neq 0$,
			\begin{center}
				$\dfrac{g(3+h)-g(3)}{h}= h + 2$
			\end{center}
			\item En déduire que $g$ est dérivable en 3 et préciser la valeur
			du nombre dérivé de $g$ en 3.
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
\end{exoplusloin}

\begin{exoplusloin}
	$f$ est la fonction définie sur $\mathbb{R}\smallsetminus\{0\}$ par $f(x)=x-\dfrac{1}{x}$.
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que pour tout $h$ tel que $h\neq 0$ et $1+h>0$ :\\
		\hspace*{2cm} $f(1+h)=\dfrac{2h+h^2}{1+h}$.
		\item En déduire que $f$ est dérivable en 1 et calculer $f'(1)$.
	\end{enumerate}
	
\end{exoplusloin}

\begin{exoplusloin}
	$f$ est la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=x^2+x$.\\
Existe-t-il des tangentes à la courbe représentative de $f$ parallèles à la droite $(d)$ d'équation $y=-2x+1$ ?
	
\end{exoplusloin}





   
 





